母親節之康乃馨英文語源

康乃馨
二名法學名：Dianthus caryophyllus
康乃馨原產歐洲南部，為草本多年生（壽命超過兩年）開花植物。因其芬芳美麗，古時廣泛栽培，據指1530年代，法國諾曼第地區綻開甚廣。
英語俗稱carnation，其語源考究不一。有指源於英語corruption of coronation（破爛加冕冠），形容整個康乃馨花冠帶齒狀的外觀。
另一說則源於15世紀，法國中部一種粉紅康乃馨，色澤一如人的天然膚色，該花即以中古法語carnacion（肉色）為花名。再往前追溯，則源自晚期拉丁語carnātiō（豐腴）。此類康乃馨在1530年代，即以「肉色」（carnation）之義借入英語，一度作為形容詞。
至於康乃馨成為母親節象徵物，源於美國母親節假期創始人Anna Jarvis。Jarvis的母親生前曾表示，希望建立一個讓人紀念母親的日子。母親逝世後3年的1908年，Jarvis舉辦第一次紀念母親活動。活動當日，一眾參與者獲提供500朵白色康乃馨，Jarvis如此述說白色康乃馨與母親：
「白色象徵母愛真諦、純潔、廣博。香氣代表她的記憶、禱告。康乃馨花瓣永不掉落。即使凋敝，花瓣亦緊緊裹住花蕊。母親亦如是，把孩子抱在心頭，其愛永不消亡。選擇這朵花時，我還想著母親那張白粉紅色的床。」
如今，白色康乃馨演變成獻給逝世母親之花，母親若在生，剛送上紅色等康乃馨。

———————————————————————是咁的，小第開咗個ig,嚟緊會不定期分享一啲關於語源（etymology）嘅知識（主要係動、植物） 可能係英文，都可能係拉丁學名含義、故事等等
剛起步 暫時得一個post
覺得有趣的話 都希望大家多多支持 like&share

多謝follow咗嗰位巴打

下次講橙ok

準備緊另一個
不過冇問題啊 再下個就講橙/橙樹
多謝支持

follow左，但係你唔好半途而廢做做下唔做，如果唔係會好失望

多謝巴打支持！
唔會啊 但密密出po就冇可能
畢竟要返工
同埋其實自己係唔識拉丁+希臘文
查資料要慢慢查
另外搵緊人幫手畫插畫
一切都會有啲慢 值還請期待

con=康 擺明支那翻譯 有無好講

咩

呢到唔係講緊翻譯translation 係詞源etymology
建議你查下兩樣嘢有咩分別
冇興趣其實唔緊要 批評都冇問題
但最緊要知道自己批評緊咩先